%% ------------------------------------------------------------------------- %\%
\chapter{Protocolo de comunicação}
\label{cap:protocolo_de_comunicacao}

	Para que a troca de informações entre o jogo e o web service fosse feita de maneira confiável e bem definida, 
foi criado um protocolo de comunicação. 

% 	TODO Aqui falar que foi criado um protocolo de comunicação utilizado entre 
% jogo e servidor ... [Aqui eu já falei que eh JSON e bla bla bla]
%% ------------------------------------------------------------------------- %%
\section{Sintaxe}
\label{sec:sintaxe}

\subsection{Estrutura de Dados}
	
	A estrutura JSON\footnote{JavaScript Oriented Notation} foi utilizada no protocolo. JSON
é uma formatação leve de troca de dados, em formato texto e completamente independente de linguagem.\cite{JSON}
	
	JSON está constituído em duas estruturas:
	\begin{itemize}
		\item{Uma coleção de pares chave/valor}
		\item{Uma lista ordenada de valores}
	\end{itemize}

	O protocolo utiliza conjuntamente estas duas estruturas para a transmissão de dados.

\subsection{Campos Obrigatórios}
	
	Nos objetos JSON utilizados para comunicação, foram definidos campos obrigatórios, 
que precisam estar presentes para que qualquer requisição seja respondida. São eles:

\begin{itemize}
\item{teste}
\end{itemize}


TODO Descrever aqui a sintaxe utilizada no protocolo, sintaxe é apenas a descrição 
de como eh feito o JSON.

% %% ------------------------------------------------------------------------- %%
\section{Semântica}
\label{sec:}

TODO Descrever aqui a semântica utilizada no protocolo. Aqui eu descrevo o que cada
campo do JSON significa. 

% %% ------------------------------------------------------------------------- %%
\section{Arquivos PHP}
\label{sec:arquivos_php}

Explicar a estrutura e como funcionam os arquivos php que lidam com o protocolo de comunicação
(Talvez seja necessário dividir em subtópicos)

% %% ------------------------------------------------------------------------- %%
\section{Arquivos Java}
\label{sec:arquivos}

Explicar a estrutura e como funcionam os arquivos java que lidam com o protocolo de comunicação
(Talvez seja necessário dividir em subtópicos)

% %% ------------------------------------------------------------------------- %%