%% ------------------------------------------------------------------------- %\%
\chapter{Implementacão do Jogo}
\label{cap:implementacao_do_jogo}

TODO Talvez fazer uma breve introdução do que é este capítulo. 
%% ------------------------------------------------------------------------- %%
\section{Fluxograma}
\label{sec:fluxograma}
TODO Colocar uma figura que represente o fluxograma do jogo, além de fazer uma breve explicação sobre a mesma.

% %% ------------------------------------------------------------------------- %%
\section{Principais Classes}
\label{sec:principais_classes}

TODO Apresentar aqui as principais classes do jogo (ResourcesManager, SceneManager, etc) explicando padrões
de projeto adotados além de detalhes da implementação. 

% %% ------------------------------------------------------------------------- %%
\section{Integração Facebook}
\label{sec:integracao_facebook}

TODO Aqui vou explicar o que foi utilizado do Facebook SDK. (talvez dividir em subtpicos como:
Pegando informações do usuário, dando share na pontuação, etc.)

% %% ------------------------------------------------------------------------- %%
\section{Mecânica}
\label{sec:mecanica}

TODO Apresentar aqui como funciona o mecanismo utilizado pelo jogo além de explicitar como se decide
qual dos jogadores foi vitorioso. 

% %% ------------------------------------------------------------------------- %%

\section{Novo Jogo}
\label{subsec:novo_jogo}

TODO falar que existem duas maneiras de se começar um novo jogo.

\subsection{Amigo do Facebook}
\label{subsec:amigo_facebook}

TODO Dizer aqui como o facebook faz para te mostrar seus amigos no jogo, possibilitando com que 
o usuário comece um novo jogo com algum deles. 

% %% ------------------------------------------------------------------------- %%

\subsection{Oponente Aleatório}
\label{sec:oponente_aleatorio}

TODO Dizer aqui como o jogo faz para sugerir um novo jogo com um oponente aleatório. 

% %% ------------------------------------------------------------------------- %%

\section{Sistema de pontuação}
\label{sec:sistema_pontuacao}

TODO Descrever como são feitas as contas que definem a pontuação do jogo.

% %% ------------------------------------------------------------------------- %%

\section{Estatísticas}
\label{sec:estatisticas}

TODO Apresentar as estatísticas que são salvas e persistidas no banco de dados

% %% ------------------------------------------------------------------------- %%
