%% ------------------------------------------------------------------------- %%
\chapter{Introdução}
\label{cap:introducao}

% Escrever bem é uma arte que exige muita técnica e dedicação. Há vários bons livros
% sobre como escrever uma boa dissertação ou tese. Um dos trabalhos pioneiros e mais
% conhecidos nesse sentido é o livro de Umberto Eco \cite{eco:09} intitulado 
% \emph{Como se faz uma tese}; é uma leitura bem interessante mas, como foi escrito 
% em 1977 e é voltado para teses de graduação na Itália, não se aplica tanto a nós.

% Para a escrita de textos em Ciência da Computação, o livro de Justin Zobel, 
% \emph{Writing for Computer Science} \cite{zobel:04} é uma leitura obrigatória. 
% O livro \emph{Metodologia de Pesquisa para Ciência da Computação} de 
% Raul Sidnei Wazlawick \cite{waz:09} também merece uma boa lida.
% Já para a área de Matemática, dois livros recomendados são o de Nicholas Higham,
% \emph{Handbook of Writing for Mathematical Sciences} \cite{Higham:98} e o do criador
% do \TeX, Donald Knuth, juntamente com Tracy Larrabee e Paul Roberts, 
% \emph{Mathematical Writing} \cite{Knuth:96}.

% O uso desnecessário de termos em lingua estrangeira deve ser evitado. No entanto,
% quando isso for necessário, os termos devem aparecer \emph{em itálico}.

% \begin{small}
% \begin{verbatim}
% Modos de citação:
% indesejável: [AF83] introduziu o algoritmo ótimo.
% indesejável: (Andrew e Foster, 1983) introduziram o algoritmo ótimo.
% certo : Andrew e Foster introduziram o algoritmo ótimo [AF83].
% certo : Andrew e Foster introduziram o algoritmo ótimo (Andrew e Foster, 1983).
% certo : Andrew e Foster (1983) introduziram o algoritmo ótimo.
% \end{verbatim}
% \end{small}

% Uma prática recomendável na escrita de textos é descrever as legendas das
% figuras e tabelas em forma auto-contida: as legendas devem ser razoavelmente
% completas, de modo que o leitor possa entender a figura sem ler o texto onde a
% figura ou tabela é citada.  

% Apresentar os resultados de forma simples, clara e completa é uma tarefa que
% requer inspiração. Nesse sentido, o livro de Edward Tufte \cite{tufte01:visualDisplay},
% \emph{The Visual Display of Quantitative Information}, serve de ajuda na 
% criação de figuras que permitam entender e interpretar dados/resultados de forma
% eficiente.

% \emph{Thesis are random access. Do NOT feel obliged to read a thesis from beginning to end.}
Os jogos eletrônicos se tornaram cada vez mais presentes no dia a dia das pessoas. O 
primeiro jogo de computador foi criado em 1958 por Willian Higinbotham e Robert Dvorak. 
Chamava-se ``Tennis for Two'' e se tratava de uma simulação de uma partida de tênis, 
não havia placar e a tela era feita de um cinescópio de fósforo verde monocromático 
\cite{Nunes07:social} Desde então os jogos acompanharam a enorme evolução da computação. 
Com o advento e a popularização da internet a criação de aparelhos eletrônicos que possibilitassem com que todas as pessoas ficassem conectadas de maneira mais simples e por períodos maiores era questão de tempo. 
Estes aparelhos são os conhecidos tablets e smartphones, que fizeram com que a computação móvel fosse acessível pelo grande público.  

	A partir de então, diferentes e inúmeros tipos de mercados se abriram ou se adaptaram à computação móvel. 
Um deles, talvez o maior deles, foi a indústria de jogos, que se adaptou de maneira muito rápida e eficaz a 
nova plataforma.

	A computação em nuvem, que surgiu como opção para o mercado reduzir gastos com servidores, tem sido 
amplamente utilizada. Ela faz com que os serviços computacionais passem a ser elásticos, ilimitados e pagos 
apenas por aquilo que realmente foi utilizado. Esta maneira altamente escalável de se manter servidores fez com 
que as grandes empresas de jogos abandonassem o modelo de servidores antigo e tornou possível que empresas 
menores também utilizassem esse recurso em seus jogos.  

 	Praticamente qualquer pessoa possui fácil acesso a alguma plataforma móvel, como tablets e smartphones, o 
que fez com que o estilo de jogo chamado casual, que em geral são jogos que apresentam mecânica com alto grau 
de simplicidade e que, ao contrário dos jogos tradicionais, exigem menos tempo e esforço do jogador,  se tornasse uma grande forma de entretenimento rápido. 

	Dentre os jogos casuais podemos citar alguns exemplos de grande sucesso em que o sistema é multijogador, ou 
seja, jogos que de alguma forma realizam duelos entre os jogadores, havendo um vencedor e um perdedor (SongPop, 
BikeRace, What's the Movie?, etc) ou jogos em que exista a necessidade de que amigos do jogador eniviem a ele 
algum tipo de ajuda para o andamento do jogo (CandyCrush, FarmVille,  Hay Day, etc). Para o desenvolvimento do 
sistema multijogador, geralmente utiliza-se alguma rede social (facebook, twitter, instagram, orkut, etc) como 
fonte de dados. Jogos que utilizam tais dados ficaram conhecidos como jogos sociais. 

	Diante disto, a proposta de trabalho consiste no desenvolvimento de um jogo com sistema multijogador para a 
plataforma android, que utiliza fortemente a comunicação em nuvem. Será um quiz inspirado no jogo de tabuleiro 
``Biografia'', da empresa Algazarra, onde são expostos fatos sobre a vida de personalidades conhecidas e, 
através desses fatos, o jogador adivinhará quem é a personalidade.


%% ------------------------------------------------------------------------- %%
\section{Motivação}
\label{sec:motivacao}

	O cenário atual do mercado de jogos é muito atrativo e diversificado. Hoje em dia, um país 
como o Brasil, que a poucos anos atrás possuia uma indústria de jogos praticamente inexistente, 
passou a ter uma indústria especializada e um número muito grande de pequenas e médias empresas voltadas 
ao desenvolvimento de jogos. 

	A maior motivação para este trabalho é desenvolver uma aplicação para a plataforma android, pois com a 
experiência adquirida no desenvolvimento de jogos para plataformas móveis da apple, obtive grande interesse pela área.  A oportunidade do maior aprofundamento na linguagem Java também é um dos fatores de motivação, uma vez que não tive grande contato com tal linguagem durante a graduação, além de aplicar diferentes áreas do conhecimento adquirido no curso de Bacharelado em Ciência da Computação. 

% Considerações preliminares\footnote{Nota de rodapé (não abuse).}\index{genoma!projetos}.
% % index permite acrescentar um item no indice remissivo
% Texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto
% texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto
% texto texto texto texto texto texto texto.
 
%% ------------------------------------------------------------------------- %%
\section{Objetivos}
\label{sec:objetivo}

	Desenvolver um jogo multijogador para plataforma android, em que o objetivo seja descobrir uma 
personalidade utilizando o menor número de dicas possíveis. O jogo se comunicará com um servidor na nuvem para realizar a troca de informações entre banco de dados e o aplicativo, tornando possível a opção multijogador, que se realizará de maneira assíncrona. O jogo será desenvolvido com auxilio da game engine AndEngine e será escrito em Java, utilizando o ambiente ADT.

% Texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto
% texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto
% texto texto texto texto texto texto.

%% ------------------------------------------------------------------------- %%
\section{Desafios}
\label{sec:desafios}

TODO falar sobre os desafios
%% ------------------------------------------------------------------------- %%
\section{Organização do Trabalho}
\label{sec:organizacao_trabalho}

TODO mostrar como está organizado o trabalho

% No Capítulo~\ref{cap:conceitos}, apresentamos os conceitos ... Finalmente, no
% Capítulo~\ref{cap:conclusoes} discutimos algumas conclusões obtidas neste
% trabalho. Analisamos as vantagens e desvantagens do método proposto ... 