%% ------------------------------------------------------------------------- %\%
\chapter{Banco de Dados}
\label{cap:baco_de_dados}

%% ------------------------------------------------------------------------- %%
\section{Modelo Conceitual}
\label{sec:modelo_conceitual}

TODO Aqui vai a figura do diagrama conceitual do projeto (DER) que demonstra as relações entre as entidades. 

% %% ------------------------------------------------------------------------- %%
\section{Modelo Relacional}
\label{sec:modelo_relacional}

TODO Aqui eu faço o modelo relacional (figura) demonstrando as tabelas do banco de dados e suas respectivas
chaves primárias e/ou estrangeiras. 

% %% ------------------------------------------------------------------------- %%
\section{Relações}
\label{sec:relacoes}

	Foram necessárias sete tabelas para armazenar os dados necessários para a implementação do jogo.

\subsection{Jogador}

	A tabela Jogador armazena os dados dos usuários utilizados pelo jogo.
	
\begin{table}[!h]
\large
\centering
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}

\hline
\underline{id} & nome & moedas & epeciais & foto \\
\hline

\end{tabular}
\caption{Tabela Jogador}
\end{table}

\begin{itemize}
\item \textbf{id} - É a chave primária da tabela, se trata do id do facebook do jogador.
\item \textbf{nome} - Nome completo do jogador, informação retirada do perfil no facebook.
\item \textbf{moedas} - Quantidade de moedas que o jogador possui. 
\item \textbf{epeciais} - Quantidade de especiais que o jogador possui.
\item \textbf{foto} - Url da foto de perfil do facebook. 
\end{itemize}

\newpage
\subsection{TipoCarta}

	A tabela TipoCarta armazena todos os possíveis tipos de cartas utilizados no jogo.

\begin{table}[!h]
\large
\centering
\begin{tabular}{|c|c|}

\hline
\underline{id} & tipo\\
\hline

\end{tabular}
\caption{Tabela TipoCarta}
\end{table}

\begin{itemize}
\item \textbf{id} - Chave primária da tabela, trata-se de um id sequencial.
\item \textbf{tipo} - Nome do tipo de carta.
\end{itemize}

\subsection{Carta}

	A tabela carta armazena os dados referentes a cada carta cadastrada no jogo. 

\begin{table}[!h]
\large
\centering
\begin{tabular}{|c|c|c|c|}

\hline
\underline{id} & nome & id\_tipo\_carta & link\_foto\\
\hline

\end{tabular}
\caption{Tabela Carta}
\end{table}

\begin{itemize}
\item \textbf{id} - Chave primária da tabela, trata-se de um id sequencial.
\item \textbf{nome} - Nome da personalidade representada na carta.  
\item \textbf{id\_tipo\_carta} - Chave estrangeira que representa qual o tipo da carta.
\item \textbf{link\_foto} - Url da foto da personalidade.
\end{itemize}

\subsection{Dicas}

	A tabela dicas representa cada uma das dicas presentes nas cartas do jogo. São 10 dicas para cada carta

\begin{table}[!h]
\large
\centering
\begin{tabular}{|c|c|c|}

\hline
\underline{id} & id\_carta & texto\\
\hline

\end{tabular}
\caption{Tabela Dicas}
\end{table}

\begin{itemize}
\item \textbf{id} - Faz parte da chave primária da tabela, e representa o numeéro da dica de uma determinada carta, podendo ter valores entre 1 e 10. 
\item \textbf{id\_carta} - Faz parte da chave primária da tabela e é também chave estrangeira que representa 
de qual carta se trata a dica.
\item \textbf{texto} - Texto de um fato sobre a biografia da personalidade da carta.
\end{itemize}

\subsection{Desafios}

	A tabela de desafios representa os dois últimos turnos jogados por dois jogadores que estão competindo. Nesta 
tabela o jogador 1 representa o desafiante e o jogador 2 o desafiado. Como a cada turno o desafiado manda
um jogo de volta para o desafiante, este torna-se desafiado e aquele o desafiante, alternando assim os papéis. 

\begin{table}[!h]
\large
\centering
\begin{tabular}{|c|c|c|c|
c|c|}

\hline
\underline{id\_jogador1} & \underline{id\_jogador2} & id\_carta & pontuacao1 \\ 
\hline
pontuacao2 & status \\
\cline{1-2}

\end{tabular}
\caption{Tabela Desafios}
\end{table}

\begin{itemize}
\item \textbf{id\_jogador1} - Faz parte da chave primária da tabela, representa o id do jogador desafiante. 
\item \textbf{id\_jogador2} - Faz parte da chave primária da tabela, representa o id do jogador desafiado. 
\item \textbf{id\_carta} - Representa a carta utilizada no último turno que o jogador desafiante enviou para o desafiado. 
\item \textbf{pontuacao1} - Quantidade de pontos obtidos pelo desafiante no turno corrente.
\item \textbf{pontuacao2} - Quantidade de pontos obtidos pelo desafiado no turno corrente.
\item \textbf{status} - Trata-se de um inteiro entre 0 e 4 que representa o estado do turno. 

\begin{itemize}
\item \textbf{0}: Representa que nenhum dos jogadores jogou este turno.
\item \textbf{1}: Representa que o desafiante está jogando.
\item \textbf{2}: Representa que o desafiante já enviou o desafio.
\item \textbf{3}: Representa que o desafiado está jogando.
\item \textbf{4}: Representa que o desafiado já respondeu o desafio.
\end{itemize}
\end{itemize}

\subsection{Historico\_Jogo}

	A tabela Historico\_Jogo guarda o placar total do jogo. Fazendo a totalização de todos os turnos desde
o primeiro. Nesta tabela o id do jogador 1 é sempre numericamente menor do que o do jogador 2, fazendo com 
que a recuperação dos dados seja feita de maneira mais simples.

\begin{table}[!h]
\large
\centering
\begin{tabular}{|c|c|c|c|}

\hline
\underline{id\_jogador1} & \underline{id\_jogador2} & vitorias1 & vitorias2 \\
\hline

\end{tabular}
\caption{Tabela Historico\_Jogo}
\end{table}

\begin{itemize}
\item \textbf{id\_jogador1} - Faz parte da chave primária da tabela, representa um dos jogadores. 
\item \textbf{id\_jogador2} - Faz parte da chave primária da tabela, representa um dos jogadores. 
\item \textbf{vitorias1} - Quantidade de vitórias totais do jogador 1.
\item \textbf{vitorias2} - Quantidade de vitórias totais do jogador 2.
\end{itemize}

\subsection{Historico\_Estatistica}

	A tabela Historico\_Estatistica guarda informações estatísticas sobre o desempenho de cada jogador em 
determinado tipo de carta. 

\begin{table}[!h]
\large
\centering
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|}

\hline
\underline{id\_jogador} & \underline{id\_tipo\_carta} & jogadas & acertos \\
\hline

\end{tabular}
\caption{Tabela Historico\_Estatistica}
\end{table}

\begin{itemize}
\item \textbf{id\_jogador} - Faz parte da chave primária da tabela, representa um jogador. 
\item \textbf{id\_tipo\_carta} - Faz parte da chave primária da tablea, representa um tipo de carta jogado. 
\item \textbf{jogadas} - Quantidade de vezes em que o tipo de carta foi jogado pelo jogador
\item \textbf{acertos} - Quantidade de vezes em que o jogador acertou a personalidade jogando este tipo de carta. 
\end{itemize}


% %% ------------------------------------------------------------------------- %%
\section{Arquivos de criação e de inserção}
\label{sec:arquivos}

	Foram criados dois arquivos com extensão sql para fazer a criação das tabelas do 
banco de dados: 
\begin{itemize}
\item{\textbf{ModeloFisico}} - Arquivo de criação do banco 
\item{\textbf{Populate}} - Arquivo que popula o banco de dados com alguns jogadores e cartas para
que os testes ... 
\end{itemize} 


% %% ------------------------------------------------------------------------- %%