%% ------------------------------------------------------------------------- %\%
\chapter{Subjetivo}
\label{cap:Subjetivo}

%% ------------------------------------------------------------------------- %%
\section{Desafios e frustrações}
\label{sec:desafios}

	Os principais desafios e frustrações encontrados durante o desenvolvimento deste projeto foram: 

\subsection{Não conhecimento das linguagens utilizadas}
	Uma das principais dificuldades no andamento do projeto foi justamente um de seus maiores 
objetivos: O aprendizado de linguagens que tive pouco contato durante a graduação. As duas
principais linguagens utilizadas no projeto foram Java e PHP. Durante o desenvolvimento de 
um jogo relativamente extenso, o desconhecimento de estruturas e facilidades 
oferecidas pela linguagem são empecilhos que fazem com que tarfas simples demorem mais tempo do que 
o esperado.
	
\subsection{Documentação da engine}
	A andEngine possui grande número de usuários, e um fórum bastante 
ativo, o que ajuda muito em momentos de dúvidas sobre como instanciar certos objetos e utilizar
alguns de seus métodos. Porém, a falta de documentação faz com que o processo de implementação seja 
muito ligado a pesquisa sobre a engine. Este foi um ponto que fez com que atividades, que
a princípio, supondo que existisse uma documentação da biblioteca, seriam rápidas, 
se tornassem dependentes de repetidas buscas e experimentos.

\subsection{Interface gráfica}
	A total falta de conhecimento sobre ferramentas de modelagem gráfica foi outro ponto
impactante no trabalho. Como a parte gráfica de um jogo é um fator determinante 
para seu sucesso, empreguei uma parte do tempo reservado ao trabalho aprendendo a
utilizar o programa GIMP.

\subsection{SDK Facebook}

	A principal frustração durante o desenvolvimento foi o fato de o facebook ter mudado sua política
de compartilhamento de informações com aplicações. Quando este projeto foi proposto, no começo de 2014, 
era possível fazer com que através das informações de um usuário pudesse se chegar a toda a sua lista de amigos,
fazendo assim com que o jogo rapidamente ganhasse maior número de usuários, pois pessoas que não tinham o jogo eram convidadas por pessoas que já o tinham através de novos jogos. A partir do dia 30 de abril desse ano isso não é mais possível, as requisições que antes traziam toda a lista de amigos passaram agora a responder apenas com os dados dos amigos que já tem o aplicativo instalado, reduzindo assim drasticamente o principal fator do jogo social que é a rápida disseminação na rede.


%--------------------------------------------------------------------%

\section{Disciplinas Relevantes para o desenvolvimento do trabalho}

	Praticamente todas as disciplinas cursadas durante a graduação foram de grande proveito intelectual e ajudaram
muito na minha formação. Para o desenvolvimento desde trabalho especificamente se destacam:

\subsection{\textbf{MAC0122 Princípios de Desenvolvimento de Algoritmos}}
	Esta matéria foi a primeira matéria de lógica mais aprofundada que tive. Foi MAC0122 que me fez
começar a pensar como um programador, tomando conhecimento de algoritmos mais eficientes, clareza de código, 
como as estruturas eram guardadas na memória, enfim uma matéria básica sem a qual não seria possível 
desenvolver este projeto.

\subsection{\textbf{MAC0242 Laboratório de Programação II }}
	Em MAC0242 foi a primeira vez que tive contato com o paradigma da orientação a objetos, além do que no projeto 
proposto para o semestre o meu grupo desenvolveu um pequeno jogo em Java. Esta foi uma disciplina que abriu a 
minha mente para a realização deste projeto.

\subsection{\textbf{MAC0439 Laboratório de Bancos de Dados}}
	A matéria MAC0439 foi de vital importância, pois nela foi modelado um banco de dados real, que era utilizado 
pelo projeto do semestre. Nessa matéria tivemos a parte prática das peculiaridades do SQL, além de obter grande experiência prática com bancos de dados PostgreSQL, o que ajudou muito no desenvolvimento dessa parte do jogo Biografia.

\subsection{\textbf{MAC0448 Programação para Redes de Computadores}}
	A importância da matéria MAC0448 está no aprendizado de conceitos sobre redes e servidores de diversos tipos, 
conteúdo até então totalmente desconhecido por mim, que me ajudou nas configurações do web service desse projeto.
\

\

\

	O desenvolvimento do trabalho de conclusão do curso foi muito importante para mostrar o quanto os diferentes 
assuntos e áreas da computação estudadas durante a graduação de maneira separada podem na verdade ser 
complementares umas as outras. A base sólida conseguida através da graduação foi de vital importância na boa 
realização deste projeto.