%% ------------------------------------------------------------------------- %%
\chapter{Tecnologias Utilizadas}
\label{cap:tecnologias_utilizadas}

%% ------------------------------------------------------------------------- %%
\section{Ferramentas}
\label{sec:ferramentas}

\subsection{ADT}
\label{sec:adt}
	O ambiente de desenvolvimento do Android SDK, disponibiliza as ferramentas necessárias para começar
a desenvolver as aplicações na plataforma utilizando a linguagem de programação Java. 

	O SDK inclui funcionalidades utéis na criação de aplicativos como por exemplo emuladores de aparelhos, ferramentas de 
depuração, visualização da utilização de memória, análise de desempenho, dentre outras. 

	O ADT \footnote{ADT: \url{http://developer.android.com/tools/sdk/eclipse-adt.html}} é 
um plugin para a IDE Eclipse\footnote{Eclipse: \url{https://www.eclipse.org/}} disponibilizado pela Google para o desenvolvimento de aplicativos android.

	TODO Falta uma conclusão do ADT Aqui.

% \subsubsection{Eclipse}
% \label{subsec:eclipse}
% 	Falar do Eclipse aqui.

%% ------------------------------------------------------------------------- %%
\subsection{AndEngine}
\label{sec:andEngine}

	A AndEngine é uma engine de jogos em duas dimensões desenvolvida por Nicolas Gramlich\footnote{
1987, Schriesheim, Alemanha} voltada unicamente para a plataforma android. Sua primeira versão foi
implementada durante o ano de 2010. 

	O papel de uma engine no desenvolvimento de jogos é auxiliar o desenvolvedor com abstrações de 
alto nível, para que se evite complicações e preocupações com detalhes de níveis mais baixos. A AndEngine oferece suporte a propriedades físicas como gravidade, peso, densidade, velocidade,elasticidade, entre outros. A renderização de imagens na tela, detecção de toques simples e múltiplos,transições entre cenas e suporte a efeitos de sons são apenas algumas das facilidades que essa engine possui. 

	A principal característica da engine criada por Nicolas Gramlich é que além de totalmente gratuita
,ela possui código aberto e pode ser incorporada por qualquer pessoa a qualquer jogo, tendo fins lucrativos ou não. Isso fez com que se criasse uma comunidade de desenvolvedores que utilizam a engine, e por possuir código aberto qualquer pessoa pode propor mudanças, corrigir erros, e principalmente criar novas extensões que possam ser utilizadas por qualquer pessoa sem a necessidade
de atualização ou que se faça uma nova publicação para a adição da nova funcionalidade. Este processo
é mais simples e occore de maneira natural, fazendo com que a AndEngine permaneça em constante evolução. 

	Neste Projeto foi utilizada a ultima versão da AndEngine\footnote{Disponível em: \url{https://github.com/nicolasgramlich/
AndEngine/tree/GLES2-AnchorCenter}}, nela a engine trabalha com a nova versão da biblioteca gráfica OpenGL ES 2.0, além de fazer com que todos os objetos utlizados tenham como ponto de ancora (utilizados para posicionamento na tela) o seu centro geométrico.

%% ------------------------------------------------------------------------- %%
\subsection{PostgreSQL}
\label{sec:postgreSQL}

	O PostgreSQL é um SGBD Relacional, utilizado para armazenar informações de soluções de 
informática em todas as áreas de negócios existentes, bem como administrar o acesso a estas informações \cite{PostgreSQL}. 

	Este SGBD possui código aberto sob a licença BSD\footnote{BSD: Berkeley Software Distribution}
e com isso o uso deste sistema em aplicações comerciais é autorizado de maneira gratuita \cite{PostgreSQL}.

	Neste projeto o PostgreeSQL foi a ferramenta utilizada para fazer a recuperação e a persistência 
dos dados gerados pelas relações entre os jogadores. A versão utilizada foi a 9.1.13, lançada em 20 de março de 2014.  

%% ------------------------------------------------------------------------- %%
\subsection{Nginx}
\label{sec:nginx}

	Nginx\footnote{Lê-se engine x} é um servidor proxy HTTP e reverso, bem como um 
servidor de proxy de email, que possui código aberto, escrito por Igor Sysoev\footnote{1970, Almaty, Kazakhstan} desde 2005. De acordo com a NetCraft\footnote{NetCraft: \url{http://www.netcraft.com/}} o nginx é utilizado por 20,34\% dos sites mais movimentados da internet \cite{Nginx:Description}. 

	O principal motivo pela escolha do nginx como servidor do projeto se deu pelo seu menor consumo
de memória com relação ao Apache\footnote{Apache: \url{http://www.apache.org/}} já que a idéia do projeto é que o maior número possível de requisições sejam tratadas concomitantemente, o consumo de memória foi um ponto vital nesta decisão. 

%% ------------------------------------------------------------------------- %%
\subsection{Facebook SDK}
\label{sec:facebook_sdk}

	O Facebook developers\footnote{Facebook Developers: \url{https://developers.facebook.com/}} (site 
direcionado para desenvolvedores que utilizam alguma ferramenta desponibilizada pelo facebook), possui um SDK específico para a plataforma android. Com o uso deste mecanismo é possível que qualquer aplicação android possa iteragir de diversas maneiras com a rede social. 

	Neste projeto a funcionalidade de login, método que faz com que o aplicativo tenha acesso a 
informações como nome, idade, foto, etc, além da requisição de dados dos amigos do usuário, foram os métodos utilizados do SDK e viabilizaram a funionalidade multijogador na implementação do jogo. 

%% ------------------------------------------------------------------------- %%
% \subsection{GIMP}
% \label{sec:gimp}

% TODO falar sobre o GIMP (Talvez)

%% ------------------------------------------------------------------------- %%
\section{Linguagens de Programação}
\label{sec:linguagens_de_programacao}

\subsection{Java}
\label{java}

	Java é uma linguagem orientada a objetos que tem como principal característica ser portável. O bytecode, que é o código 
gerado pelo compilador Java, pode ser transportado entre plataformas distintas, desde que estas suportem Java, com isso não é necessário recompilar um programa para que ele rode numa máquina e sistema diferentes. 

	Esta linguagem foi criada na década de 90 por uma equipe de programadores chefiada por James Gosling\footnote{1955, 
Calgary, Canada}, na empresa Sun Microsystems\footnote{Comprada pela empresa Oracle em 2010: \url{http://www.oracle.com/us/sun/index.html}}

	A versão 7 do Java foi a linguagem utilizada durante todo o processo de desenvolvimento do aplicativo. 

%% ------------------------------------------------------------------------- %%
\subsection{PHP}
\label{php}

	O PHP é uma linguagem de script de código aberto que tem como objetivo primário a geração 
de conteúdo dinâmico para páginas da internet \cite{PHP}. A sua primeira veersão foi escrita em 1994 por Rasmus Lerdorf\footnote{Colocar a data Aqui e cidade AQUI}, que criou uma série de utilitários para monitorar sua página pessoal e obter informações sobre seus visitantes. 

	O PHP possui fácil conexão com bancos de dados, o que justifica sua escolha para fazer o 
tratamento das requisições ao servidor que precisam recuperar ou persistir alguma informação no banco de dados. Neste projeto a versão utilizada foi a 5.5.9, criada em 6 de fevereiro de 2014.